天水圍用「穿雲箭」煙花施襲導致多人受傷者事件，黑警避重就輕用較輕罪名檢控肇事者

警方上月30日在天水圍「連儂牆」處理一宗襲擊及刑毀案時，疑執法偏頗引起巿民不滿，數百人包圍天水圍警署要求警方交代，其間一輛套假車牌的黑色私家車駛至，向群眾直接發射多枚「穿雲箭」煙花施襲，事件釀成至少6人受傷。有網民形容事件是恐怖襲擊，懷疑與區內鄉黑勢力有關，至今日警方於元朗區拘捕一名27歲姓邱本地男子，一名34歲姓陳本地男子及一名26歲姓郭本地男子涉嫌「非法燃放煙花爆竹」及「行使虛假文書」，3名被捕男子現正被扣留調查。

（一）非法藏有及燃放煙花爆竹屬刑事罪行，最高刑罰為罰款25,000元及監禁6個月。

（二） 香港法例第212章《侵害人身罪條例》第39條
任何人因襲擊他人致造成身體傷害而被定罪，即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處監禁3年。

721 811

正常，唔急亂拋垃圾算係咁

兜口兜面都唔控嚴重傷人？

唔好再傳，係自己人

你係咪睇錯左黃大仙？

屌你老母charge最撚輕嗰啲

根據《危險物品條例》，任何人製造、貯存、管有、出售任何煙花炮仗，一經定罪，最高刑罰為罰款25,000元及監禁六個月。市民燃燒炮仗，最高可判罰500元及入獄三個月。

告佢放,唔係告佢藏有
放再輕D 3個月 同500蚊

許智峰就告傷人

source?

屌呀
用黎射人唔告藏有攻擊性武器

哎呀，證據不足

三毛你好

拉完唔代表會告

如果咁都唔charge 襲擊相關條例
傷人xx
黑警 律政司
祝福你地全家生癌症兼長命百歲唔死得

離譜